import { async, ComponentFixture, TestBed } from '@angular/core/testing';

import { ResolverExamenComponent } from './resolver-examen.component';
import { HttpClientTestingModule, HttpTestingController } from '@angular/common/http/testing';

import { ActivatedRoute } from '@angular/router';
import { convertToParamMap } from '@angular/router';
import { FormBuilder } from '@angular/forms';

fdescribe('ResolverExamenComponent', () => {
  let component: ResolverExamenComponent;
  let fixture: ComponentFixture<ResolverExamenComponent>;

  let examen1object = JSON.parse(
    `{"id_examen":66,"nombre_examen":"1er Parcial","id_clase":1,"num_preguntas":4,"valor_examen":15,"fecha":"2020-08-15T06:00:00.000Z","estado":1,"descripcion":"este campo es obligatorio","preguntas":[{"opciones":[{"respuesta":"lunes","es_correcta":1},{"respuesta":"martes","es_correcta":0},{"respuesta":"miercoles","es_correcta":0},{"respuesta":"ninguna de las anteriores es correcta","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que día es hoy?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Overwatch","es_correcta":1},{"respuesta":"COD","es_correcta":1},{"respuesta":"PUBG","es_correcta":1},{"respuesta":"Free Fire","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que juego(s) juega Erick?","num_correctas":3,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Alexander","es_correcta":1}],"pregunta":"¿Cual es el segundo nombre de Erick","num_correctas":1,"tipo_respuesta":1},{"opciones":[{"respuesta":"Verdadero","es_correcta":1},{"respuesta":"Falso","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Sale el semestre?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":2}]}`
  );

  let examen100pts = JSON.parse(
    `{"id_examen":66,"nombre_examen":"1er Parcial","id_clase":1,"num_preguntas":4,"valor_examen":15,"fecha":"2020-08-15T06:00:00.000Z","estado":1,"descripcion":"este campo es obligatorio","preguntas":[{"opciones":[{"respuesta":"lunes","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"martes","es_correcta":0},{"respuesta":"miercoles","es_correcta":0},{"respuesta":"ninguna de las anteriores es correcta","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que día es hoy?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Overwatch","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"COD","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"PUBG","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"Free Fire","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que juego(s) juega Erick?","num_correctas":3,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Alexander","es_correcta":1}],"pregunta":"¿Cual es el segundo nombre de Erick","num_correctas":1,"tipo_respuesta":1,"res":"Alexander"},{"opciones":[{"respuesta":"Verdadero","es_correcta":1},{"respuesta":"Falso","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Sale el semestre?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":2,"res":"1"}]}`
  );

  let examen75pts = JSON.parse(
    `{"id_examen":66,"nombre_examen":"1er Parcial","id_clase":1,"num_preguntas":4,"valor_examen":15,"fecha":"2020-08-15T06:00:00.000Z","estado":1,"descripcion":"este campo es obligatorio","preguntas":[{"opciones":[{"respuesta":"lunes","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"martes","es_correcta":0},{"respuesta":"miercoles","es_correcta":0},{"respuesta":"ninguna de las anteriores es correcta","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que día es hoy?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Overwatch","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"COD","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"PUBG","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"Free Fire","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que juego(s) juega Erick?","num_correctas":3,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Alexander","es_correcta":1}],"pregunta":"¿Cual es el segundo nombre de Erick","num_correctas":1,"tipo_respuesta":1,"res":"Alexander"},{"opciones":[{"respuesta":"Verdadero","es_correcta":1},{"respuesta":"Falso","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Sale el semestre?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":2,"res":""}]}`
  );

  let examen50pts = JSON.parse(
    `{"id_examen":66,"nombre_examen":"1er Parcial","id_clase":1,"num_preguntas":4,"valor_examen":15,"fecha":"2020-08-15T06:00:00.000Z","estado":1,"descripcion":"este campo es obligatorio","preguntas":[{"opciones":[{"respuesta":"lunes","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"martes","es_correcta":0,"res":false},{"respuesta":"miercoles","es_correcta":0},{"respuesta":"ninguna de las anteriores es correcta","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que día es hoy?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Overwatch","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"COD","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"PUBG","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"Free Fire","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que juego(s) juega Erick?","num_correctas":3,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Alexander","es_correcta":1}],"pregunta":"¿Cual es el segundo nombre de Erick","num_correctas":1,"tipo_respuesta":1,"res":""},{"opciones":[{"respuesta":"Verdadero","es_correcta":1},{"respuesta":"Falso","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Sale el semestre?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":2,"res":""}]}`
  );

  let examen25pts = JSON.parse(
    `{"id_examen":66,"nombre_examen":"1er Parcial","id_clase":1,"num_preguntas":4,"valor_examen":15,"fecha":"2020-08-15T06:00:00.000Z","estado":1,"descripcion":"este campo es obligatorio","preguntas":[{"opciones":[{"respuesta":"lunes","es_correcta":1,"res":true},{"respuesta":"martes","es_correcta":0},{"respuesta":"miercoles","es_correcta":0},{"respuesta":"ninguna de las anteriores es correcta","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que día es hoy?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Overwatch","es_correcta":1},{"respuesta":"COD","es_correcta":1},{"respuesta":"PUBG","es_correcta":1},{"respuesta":"Free Fire","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que juego(s) juega Erick?","num_correctas":3,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Alexander","es_correcta":1}],"pregunta":"¿Cual es el segundo nombre de Erick","num_correctas":1,"tipo_respuesta":1,"res":""},{"opciones":[{"respuesta":"Verdadero","es_correcta":1},{"respuesta":"Falso","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Sale el semestre?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":2,"res":""}]}`
  );

  let examen0pts = JSON.parse(
    `{"id_examen":66,"nombre_examen":"1er Parcial","id_clase":1,"num_preguntas":4,"valor_examen":15,"fecha":"2020-08-15T06:00:00.000Z","estado":1,"descripcion":"este campo es obligatorio","preguntas":[{"opciones":[{"respuesta":"lunes","es_correcta":1},{"respuesta":"martes","es_correcta":0},{"respuesta":"miercoles","es_correcta":0},{"respuesta":"ninguna de las anteriores es correcta","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que día es hoy?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Overwatch","es_correcta":1},{"respuesta":"COD","es_correcta":1},{"respuesta":"PUBG","es_correcta":1},{"respuesta":"Free Fire","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Que juego(s) juega Erick?","num_correctas":3,"tipo_respuesta":0},{"opciones":[{"respuesta":"Alexander","es_correcta":1}],"pregunta":"¿Cual es el segundo nombre de Erick","num_correctas":1,"tipo_respuesta":1,"res":""},{"opciones":[{"respuesta":"Verdadero","es_correcta":1},{"respuesta":"Falso","es_correcta":0}],"pregunta":"¿Sale el semestre?","num_correctas":1,"tipo_respuesta":2,"res":""}]}`
  );

  beforeEach(async(() => {
    TestBed.configureTestingModule({
      imports: [
        HttpClientTestingModule,
      ],
      declarations: [ResolverExamenComponent],
      providers: [
        {
          provide: ActivatedRoute,
          useValue: {
            snapshot: {
              paramMap: convertToParamMap({ id: 1 }),
            },
          },
        },
        FormBuilder,
      ],
    }).compileComponents();
  }));

  beforeEach(() => {
    fixture = TestBed.createComponent(ResolverExamenComponent);
    component = fixture.componentInstance;
    fixture.detectChanges();
  });

  it('Prueba componente', () => {
    expect(component).toBeTruthy();
  });

  it('Prueba para obtener examen', () => {
    spyOn(component, 'obtenerexamen').and.returnValue(examen1object);
    expect(component.obtenerexamen(1)).toEqual(examen1object);
  });

  it('Prueba para verificar si es la ultima pregunta', () => {
    component.examen = examen1object;
    component.indexactual = examen1object.num_preguntas - 1;
    expect(component.esultimo()).toBeTruthy();
    component.indexactual = 0;
    expect(component.esultimo()).toBeFalsy();
  });

  it('Prueba para pasar a la siguiente pregunta', () => {
    component.examen = examen1object;
    var valanterior = component.indexactual;
    component.siguiente();
    expect(component.indexactual).toEqual(valanterior + 1);
  });

  it('Prueba para calificar el examen', () => {
    component.examen = examen100pts;
    expect(component.calificar()).toEqual(100);
    component.examen = examen75pts;
    expect(component.calificar()).toEqual(75);
    component.examen = examen50pts;
    expect(component.calificar()).toEqual(50);
    component.examen = examen25pts;
    expect(component.calificar()).toEqual(25);
    component.examen = examen0pts;
    expect(component.calificar()).toEqual(0);
  });

  describe("Dado tenga todas las respuestas correctas", function(){
    let examen;
    beforeEach(function() {
      examen = examen100pts;
    });
    describe("Cuando resuelva el examen", function(){
        beforeEach(function() {
          component.examen = examen;
        });
        it("Entonces obtengo 100 puntos", function(){
            expect(component.calificar()).toEqual(100);
        });
    });
  });

  describe("Dado tenga todas la mitad de las respuestas correctas", function(){
    let examen;
    beforeEach(function() {
      examen = examen50pts;
    });
    describe("Cuando resuelva el examen", function(){
        beforeEach(function() {
          component.examen = examen;
        });
        it("Entonces obtengo 50 puntos", function(){
            expect(component.calificar()).toEqual(50);
        });
    });
  });

  describe("Dado tenga todas las respuestas incorrectas", function(){
    let examen;
    beforeEach(function() {
      examen = examen0pts;
    });
    describe("Cuando resuelva el examen", function(){
        beforeEach(function() {
          component.examen = examen;
        });
        it("Entonces obtengo 0 puntos", function(){
            expect(component.calificar()).toEqual(0);
        });
    });
  });
});
